李小加: 一國兩制有根本缺陷 北京從不信港人會尊重一國

據《金融時報》報道，港交所行政總裁李小加出席港交所旗下倫敦金屬交易所年會晚宴致辭時，指一國兩制有「根本缺陷（fundamental flaws）」，就是北京從來都不相信香港人會尊重一國，「缺乏信任是中國不願意讓香港人有自主權的主要原因」。

李小加又指，在目前制度下，香港人唯一欠缺的只有政治權利，「但香港人要反問，爭取政治權利有何作用？獲得政治權利又會做甚麼？若想以政治權利來反抗中央對港主權，只是掘頭路（dead end）」，但若香港人希望爭取政治權利來解決一個本地議題，相信中央政府不會有問題。

他又提到倫交所早前拒絕港交所的併購提案，指香港要維持中國和西方橋樑角色面臨挑戰，一方面有人質疑香港不是真正的中國，「若想和中國交易，我們會直接去上海」，但另一邊廂又有人質疑，和香港的交易不會獲中國批准，「到底你想我們更中國一點，抑或不那麼中國？」

咁澳門呢？

明明胡撚塗上任果陣個個都我係中國人
你問下雜種做撚左D乜仲好啦

你回歸後啲教育都仲係咁西化
教出黎既人就肯定反你中共呢啲極權政權架啦
仲妄想一國兩制太樂觀

收皮啦

唔信咁你當初就唔好應承，仲要諉過於人

你有尊重兩制咩，撚樣

一國兩制is a lie

2008年嘅高登仔不知幾尊重當時一國 自己唔接地氣對港政策亂咁嚟

垃撚圾，光復後一定清算埋你條撚樣

咁強國又何來尊重過兩制呀？

打個比喻啫,澳門咁乖立埋23條咪又係食屎.

一國兩制有根本缺陷 港人從不信支共會尊重二制
話一國兩制有根本缺陷 係屌鄧小平係弱知G佬低能兒

咁共產黨幾時有尊重過兩制啊
08年果陣個個都我係中國人
係共產黨之後搞埋D咩國教，普教中，令到人覺得你想玩一國一制
又冇民主，冇辦法係制度內阻止香港變大陸
咁咪個個上街囉

港人從不相信北京會尊重兩制

講真話
如果北京永不信香港人，咁即係香港必須港獨

唔理政治權利到最後有冇用
但我知呢樣嘢係我應該有嘅嘢

香港人從不相信共匪

有咩好尊重?
有無限器官可以換呀?

爭取政治權利解決本地議題？
由廿年前舖定路塞班雙非孽種開始，掠奪香港財政，污染香港文化，就注定本地議題永遠冇辦法解決！

08年果陣有幾多香港人覺得自己係中國人
你個打靶四川地震果陣香港人捐幾撚多錢俾你班仆街
無歸屬感會全民捐錢?
屌你老母果陣我仲連唯一果廿蚊零用錢都拎左去捐俾你班仆街冚家剷

收左皮啦

即係一開始就係呃香港人囉

他又提到倫交所早前拒絕港交所的併購提案，指香港要維持中國和西方橋樑角色面臨挑戰，一方面有人質疑香港不是真正的中國，「若想和中國交易，我們會直接去上海」，但另一邊廂又有人質疑，和香港的交易不會獲中國批准，「到底你想我們更中國一點，抑或不那麼中國？」

支那人個腦真係好單一好簡單，複雜既問題唔識分析，一係就鐘意兩樣唔關事既野撈埋黎講，混淆d 唔肯用腦既人

蝗語大陸狗始終都係蝗語大陸狗，從來只講一国大晒，唔講兩制承諾。唔俾尊重香港人，憑乜嘢叫人尊重一国。係咁嘅話倒不如一邊一國，蝗語大陸狗欄返大陸啦，睇我香港靠中国，定你中国靠香港。港交所主席喎，我丕。

咪撚就係

死返支那啦屌

沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨

係咪又要拎2008年binc

阿sir, 你都係受西化教育，點解又會搞到你咁奶共，為左每月個三萬蚊出賣香港人既

買唔到之後走火入魔。完全唔之佢想講乜

啱呀取消一國兩制啦

Yeah mate fuck China

共狗

「但香港人要反問，爭取政治權利有何作用？獲得政治權利又會做甚麼？若想以政治權利來反抗中央對港主權，只是掘頭路（dead end）」

問得呢句即係又唔信香港人囉

who cares? go send your kids and money to the US

唔只2008
老董個時香港人都覺得只係老董無能，唔關中共事

我回歸初期讀小學中學
其實已經好撚洗腦
常識 地理 全部講中國板圖包台灣 南中國海
但我既台灣同學會唔肯認台灣係中國
常識會教 你係中國人
講中國歷史 會有代入感
去到2008 睇 奧運 都會想中國多幾面金牌
直至反高鐵
都仲係會覺得係香港政府既事
唔會對中國反感
直至2014 雨革 先開始醒
原來中國政府既極權統治係會攬炒香港
果時 先第一次見到港英旗
原來有一段歷史 係唔會係中國歷史科 常識出現
但果段被抺去歷史 係同我地關係最密切

到2019
大陸人時氣焰 令我真係好憎中國
十幾年洗腦教育既野
一下破壞晒

利申 正常中小學 非紅底

好簡單，佢啲仔女去邊度讀書？佢啲資產分佈喺邊？佢住喺邊一個地方

澳門咪正正自閹政治權利
民生上下各大小事項都既選擇同自由都斷送晒囉
廿三條 無普選 官員腐敗 俾中共予取予攜

想用「政治權利」做幌子fake鳩香港人
而香港人正正就係需要政治權利
先可以堂堂正正咁捍衛百年以來既普世價值呀DLLM

大陸人的質素+共產黨的致權，你去尊重一下

香港人亦不相信北京會尊重兩制。

其實佢咁講，咪即係否定左一國兩制嘅存在囉

因為行政長官本身權力係憲政上已經係無上限權力呢個法律灰色地帶，大陸都冇乜方法可以追溯佢犯罪，咁俾民主你咪即係可以

我唔知一國兩制design個陣係點諗，但至少依家就一定唔會俾民主，講到底根本一國兩制本身已經有問題

刪減句：從不相信支那

屯門單野居然熱度咁低，向政府施壓求交代？

條撚屌來香港咁耐做埋港交所主席都仲係冇融入香港文化講返廣東話，就知條友都係果堆純正冇邏輯中国大撚晒果d垃圾來啦。

呢挺人得個屎腦，以為自由世界只要用錢撻就可以買到，點知人地睇到你d垃圾陽謀，一野ban鳩咗。佢未惱羞成怒係咁話香港人搞到中国冇撚咗個逃生門囉，明明就係英國都知場買賣係政治操作，點會dep糖，d蝗語人諗嘢真係得直線

08-16嗰陣我仲喺大中華膠,依家我屌你老母,問下雜總做咗啲咩,兩制都冇同我講尊重一國

佢個腦就真係fundamental flaws...
港人治港,高度自治,雙普選全部都係一直以黎嘅共識
而家大陸反口想自己玩獨裁,唔肯承認仲要搵埋一大堆籍口

由華東水災去到汶川大地震
香港對大陸一直有錢出錢有力出力
結果換黎嘅係乜?

你老母你比唔到信任我地話番我地轉頭，支那人係咪真係咁撚無恥？

咁叫佢問下個仆街刁敗北喇
一手好牌靚牌俾佢玩到咁
胡溫時期個個我係中國人
當時好多香港人相信中國未來係會更好
係自從維尼上左台就每況越下
一日仆街過一日
香港搞成咩原因？叫佢照下鏡喇

同生番講尊重真係香港人自己攞來衰，依家人地食晒你d權利，使撚再同你講尊重咩This is China

唔他唔信香港人
而係驚一比香港有真民主
會動搖佢哋係大陸嘅獨裁管權

大家咁話喇～支那

你老味又係我地唔啱，你地究極識唔識咩叫反醒

「但香港人要反問，爭取政治權利有何作用？獲得政治權利又會做甚麼？若想以政治權利來反抗中央對港主權，只是掘頭路（dead end）」

呢個就係最根本思維嘅唔同
政治權利係每個人都應該要有
而唔係睇有咩用，得到左去做乜先去爭取
呢班人永遠都唔會諗得明

唔搞9香港人，根本冇人出來反你

越嚟越多人出嚟講人話🤔應該大審判日就到

08年到19年 你睇下自己做咗乜撚野先啦

本身08仲掙扎緊自己係咪終国人 年紀越大 愈了解国情

愈行愈遠 終国人 不了

屌你啦 冚家剷

溫存100年, 香港人全部都係自認中國人
衰雜雜ON9 一野扯起哂所有野

香
港
獨
立
!!!!

老實講,果陣四川地震人道立場上我100%支持救援,但果陣成撚日同胞前同胞後已經覺得好撚矯情,嘔心,明明隔10萬8千里語言文化制度完全唔同講到同佢有親咁,之後再爆豆腐渣工程已經開始唔會想認中國人,但果陣成日比人屌

老實講
一國兩制根本就係形容緊經濟制度
而唔係政治制度
中國點會放過你

我應該同你差唔多大,04年奧運乒乓決賽中國對香港,果下我已經意識到香港同中國係好多野唔同,香港人呢個身份在我而言永遠優先過其他野

仲嫌自己唔夠柒咩

香港從不信北京會實施真正嘅一國兩制.......

果陣高登好多人屌佢,但我無,心諗你老母西藏D僧人成撚日自焚,可以為左個大中華思想完全忽視,無正視過個問題果陣已經覺得舉五星紅旗好撚ON9,覺得香港仲有自己區旗有自己既制度,言論自由,做乜舉人地支旗
09,10,11既7.1大遊行都有人舉青天白日滿地紅旗,有人舉香港旗,我果陣已經覺得完全可以接受但有D呀叔都係到屌

是撚但啦，呢樣唔得個樣又dead end，咁攬炒囉

仆街睇返真係好撚好笑,但果陣廢撚事同班友嘈

北京從不信任港人會尊重一國
係源自於
港人從不信任北京會實現兩制

港人亦從不信北京尊重兩制

由細到大都好鐘意香港麻麻地中國 唔個點解
但我都覺得唔會影響到我 所以除咗投票乜7都無做
直到2019。

港人也從不信北京會尊重兩制

根本掉轉嚟講，到底邊個唔信任邊個？

政治權利有咩用？政治咪就係權力嘅分配囉

ON9講撚左幾億次

醫療系統 150 房屋
成場運動全程冇人提
你話爭普選都算 搞成堆唔知乜7既訴求
用腦都知佢唔會應成 有普選就自己做都得
仲有堆出去只係識罵POPO既更加on9 罵鳩班popo到底有咩幫助

依家嘅一国兩制同鄧小平諗嘅可能相差十萬八千里，走哂樣。

邊個要負最大責任都唔使講啦，刁包子

一國兩制有根本缺陷 港人從不信北京會尊重兩制

想人尊重你自問你有冇尊重過人

On9，中共有無尊重過牆國人既自由？

你錯啦，係中共唔信你，而唔係你當唔當自己係乜人

李小加原係江派，佢咁講只係葡萄收購唔到倫交所

唯一缺陷係中共永遠都當兩制冇到

簡單黎講，共產黨從來都覺得你只要有香港身分證就係港獨，唔理你係廢老藍屍都好你都係港獨份子，果D乜野光頭呀，乜明星呀，更加唔好講果班土共（包括曾鈺成），全部都有原罪，而家唔搞你只係有更大敵人，搞掂曬之後呢班人全部不得好死，同時被取而代之，呢個就係中共

又係呢D典型中共式偽邏輯, 李小加講再多都只會係廢話, 事實係香港人從來都唔相信中共黨, 而政治權利本來就係香港人應有嘅基本權利.

讀書從來無教我地 祖國（英國）為我地做左幾多野
係大個睇番先知

共匪當然唔會信人

共產黨信得過，豬都上樹

強國同人講尊重兩個字

證明你中國人點扮，都只會係中國人。
著西裝，住洋樓，揸靚車，去留學。。
呢 D 通通到唔會改變到你浸共產酸餿味。

雙普選唔係本地問題，唔通係火星問題？

廢話！

因為香港史世史先有教 最搞笑係又話香港係中國一部分 但中史又冇香港

人權法近了 呢件賤畜賣港野一定做唔少

Um.....
毅進小學程度咋
係啟蒙教育嚟
都仲係玩緊扑扑齋
何來西化
中學以上就有少少分別啦
但班狗都未讀過